衛詩雅慳妹投資多年來從未失手 首次置業計錯數 戶口瞬間歸零

藝人衛詩雅（Michelle）是出名的「慳妹」，省下來的錢全都用在投資方面。多年來投資從未失手，連買車都可以突然轉手賺錢，不過她近日受訪自爆在首次置業付完首期後，銀行戶口數字歸零，嚇得她立即通知經理人，要努力賺錢供款。

英皇小花衛詩雅入行12年，曾經歷過兩、三個月零收入的日子，身為「慳妹」的她設法開源節流，積極考牌學習新事物，最近更開始兼任YouTuber。於2017年首次置業的她早前收樓後，更化身「驗樓師」與網民分享投資成果

早前衛詩雅接受《經濟日報》訪問，分享多年來的投資心得，憶起當年首次買樓時，以780萬購入啟德一個348呎的一房單位，付了兩成即156萬港元當作首期。
首次買樓的衛詩雅因為計錯數，算漏了律師費用和款項，付清了首期後銀行戶口瞬間歸零

為供樓連拍3劇捱病開工

見到戶口數字被嚇得腳軟的她，用手機拍下照片傳給了經理人：「告訴她我沒錢了，要快點幫我找工作。」

為了供樓密密做的衛詩雅，當時同時開拍三套劇集，更試過連續三天沒睡覺，生病也照常工作，終於在三個月的期限內完成交易：「在香港要有一個『窩』的觀念好重，但是否同時會令自己失去更多？很感慨，我也不懂得回答。」

慳妹消費模式
公認是「慳妹」的衛詩雅，平日常吃茶餐廳、坐公共交通工具、上網格價買便宜的東西，在她眼中有一套消費模式：「我的消費習慣是不會花錢在不增值的物件上，會買的都是『不會輸』的東西。」

試過在十分鐘內決定買入一部車，但由於需要訂貨，衛詩雅等了接近兩年才收到車，收車當下因為該款汽車突然被炒起，車行職員詢問她有否放車意願，衛詩雅想也不想便決定轉售車輛，即賺兩萬元。

在股票方面，試過因為聽錯朋友介紹的股票號碼，但因此意外賺錢，此後她便開始研究股票投資。她會從不同途徑收集100隻股票，從中挑選一、兩隻自己有興趣的，加緊研究該公司多年來的業績，再計算中位數，只要股價低於中位數便會入手：「過去半年於股票方面賺了50%，早前市場動盪都能夠賺到，我算是好好彩。」

在股票方面，試過因為聽錯朋友介紹的股票號碼，但因此意外賺錢。

衛詩雅想也不想便決定轉售車輛，即賺兩萬元。

2萬都好晒命

證明佢貼地

成個月人工

呃啦 扮晒嘢

Jimmy?
成10% 唔錯

拋個身出黎跑數囉

股票賺50%好勁

我17年高位買 起碼輸緊30%

用手機拍下照片傳給了經理人：「告訴她我沒錢了，要快點幫我找工作。」

百變小櫻？

買TQQQ都夠

Diu 你買架車轉手賺到話你叻

又要勞煩鷲哥出場

車注定貶值

衛詩雅都算係咁喇緋聞又無乜
你話好雞又唔算
咪咁撚多要求啦

個AGENT 可能搵4 萬

呢d 人無秘密，好女人.
正正路路咁

私人賣2手車好難賺錢，牌保首數每加一次都會貶值，要從一樣貶緊值既野中賺錢仲難過炒股。

講真佢出黎係擺駛唔駛住300呎
你睇下姓負果個姐仔

無買過車？

英皇過喎

同葉翠翠一樣都係咁勁

貼地又屌離地又屌

佢真係好正

英皇出身都窮到咁…
點解陳家樂就可以借糧買樓
老細gay架？

陳家樂大牌咁多 邊有得同路人雅比

以780萬購入啟德一個348呎的一房單位

780先得348呎

租先15000

仲要一房
比狗買咩
咁撚貴

畀狗住得348呎， 一個人住都係咁話

做雞條數唔止啦

唔講以為十幾粒

欣賞，好過D臭雞用塊閪去換車換樓

佢話要訂貨, 等2年才可以收貨, 似係 Tesla?

你買過車未

正常靠自己努力上車都俾連登仔屌

佢係衛詩雅

TVIX

依d貼地d 某d偽人普通女人仔每月供層樓十幾萬 唔撚係做雞我就唔撚信

市區有咩咁出奇

買啟德做乜撚
日日工程 又無配套

睇咩車架姐，大把車轉個手賺個double

而且仲係處

好高d港女劉係識問你拿錢買包包

我願意做嫩草俾佢食

從未失手
都唔洗睇落去
重作啦

ok la 夠貼地

已經好過好多兒燈仔

算英皇最正常個個

應該無比人包掛做左咁多年先得百幾萬 如果去陪老細幾日應該都搵到

連登仔：diu筆首期一定係靠做雞賺返黎

葉翠翠d fd

買車本身就難一轉手仲有賺

另外如果你女人賺錢好過淨係洗錢

老婆好人選
不過做佢老公應該有時會因為佢太慳而過得幾辛苦

呢到2萬
個到幾千
積積埋埋可以多10萬

有啲人就呢到洗1萬買下野
轉頭又洗幾千
積積埋埋就燒左10萬

我諗條友未出身 仲飲緊呀媽奶水
你仲好得閒應佢嘅

係連登仔既世界，女人一定要全部婚前守貞節，見到靚仔就退開幾步，自己要努力搵錢唔靠男人但又要低調比個男人威，重點係條仔一定要係連登毒撚然後對佢千依百就，仲要一定要係初戀，咁樣就唔係雞啦

你班柒頭賤種都係返去vr世界搵你地啲soulmate過世啦

起完底 真係仲飲緊奶水

好似差d說服力...

濕鳩p牌細蚊仔
呢啲傻閪出到嚟社會注定一事無成然後呻自己懷才不遇

要搵錢已經過左大台

通常話自已唔知點解賺左錢,
d 錢都係做雞賺返來

落左地可以賺錢真係好勁

英皇 咩窿都玩過

其實佢都算幾靚女又gfable 想認識下 有冇聯絡方法

蛋記明星 唔想知

去飯局

陪過老細唔通話你知咩

其實佢真係幾勤力

篇文寫到成Pat屎咁

除咗把聲麻麻之外真係幾正

買車有得升值
梗係take profit喇

連登仔係咁架啦
一陣話賺左200萬就會鬧佢係雞

賺得少：咁少都曬命
賺得多：臭雞

上連登勿認真 唔通呢班毒撚會有女咩⋯

想知有咩車

有咩車賺double

包包
手袋

繼續吹

二手車 賓利都要打個折

首先你要有錢+識人 可以拎到d quota買部限量版跑車
例子 997.2 GT3RS 4.0 / 911R / Carrera GT / LFA / F12 TDF

再有時間+眼光 投資d modern classic car
例子 : NSX R / R33 GTR Nismo / R34 V spec Nur / Mugen RR

再有料d嘅 投資classic race / rally car
例子 : 250Lm / Turbo 5 etc

Bentley 呢啲咁唔保值嘅車都拎出嚟講

車會有保值架咩
一落地都要打個折架
二手三手又折返一半有多
保值？你以為樓咩
咁咩車保值呀

上面講咗，唔好咁傻豬
大部份車係唔保值，但唔代表所有都係

咁咩保值姐
講咁撚耐舉例睇下

唔通買返嚟儲嘅 唔會落地跑
齋擺係度 純粹著引擎聽下enginee聲嗰啲呀

幾錢一Q
佢把鵝公喉高潮嗰時實令人好有成就感

你盲？上面咪有？

993 GT2 當年出廠賣20萬美金
宜家賣緊200萬美金

你覺得衛詩雅會買到呢啲？
極端例子唔好攞出黎講啦

陳家樂簽咗賣身契畀英皇嘛
本身兩個差唔多級數

G

係係係 又唔計

得啦得啦

公你贏 字我輸啦

滿意未

唔係唔計 都唔知你up乜 邊個會接呀 用下腦啦 人講你就信 我話地下粒石係鑽石能量石 我朋友用100萬成交左 你又接唔接返粒呀傻鳩？

自己上網搵下成交價啦傻仔，唔識唔緊要，唔好顯得自己咁無知啦
你話呢d係極限例子
早4，5年 Honda 嘅Mugen RR 日本bid場成交假都係25-40萬左右。宜家已經升到60-80萬

老細可能鍾意書劍恩仇錄

路人雅就永遠都係活係人地嘅陰影之下
你Google個名，多數都係搵到 衛詩/連詩雅嘅資訊多啲

咁陳家樂個朵點都響啲

無錯 巴打心水Ching

佢唔買果間劏房已經買到

你又搵唔搵到我粒神石成交價？

咁慳既人點會買呢 d 車

連登仔會尊重下人，同唔話女人做雞嘅可能性係零

故事既可信性好低 bor

篇文有邊一忽講佢發咗達先？撇除佢係個明星外，同一般人儲錢買樓投資賺錢嘅生活差唔多

車喎大佬 轉手車喎老闆

大大力屌

tesla政府取消稅個陣就一定唔只賺2萬嘅，但件事之後就一定蝕

完全唔同級數喎
英皇捧緊陳家樂喎

樓上成堆都唔知做乜鳩
人地雞踏實地賺錢都要雞雞聲

幾千都可以哂啦 唔好成日自視過高啦好心啲on9

做明星先35歲儲夠首期

巴打你啲所謂“大把”，唔係有研究開既一般layman(i.e.衛詩雅)根本唔可能知，情況等於大把股票都賺到笑，可惜事實係九成老散都輸錢

佢依個方法已經叫做叻過普通傻散好多

呢D米係保險金融佬concept, 逼你洗大佢，到事垃圾job 都接，揾唔到錢點還XXX。

香港買新樓係咁ga la, 唔好買law.

估佢應該落左訂買Tesla model 3

人前仲做到好純好光鮮

所以上面都有人話, 個 agent 應該食咗佢一截

矛盾既係條女拍拖 唔比屌 要等結婚 連登仔又唔滿意

佢真係好靚 隻眼圓碌碌好得意

揼廿萬本
俾人HOLD兩年得10%
仲要兩年都冇車用
賺咗？
條數點計？

啲連登仔上網個個大爺來
我覺得佢比較正常
至於佢有冇陪老闆
入得英皇大家都明

你岩

冇陪先唔正常
social 少不免
至於有冇下聞....

你識唔識㗎，知唔知車折舊幾多，有得平手已經奇蹟，佢有得贏得好撚勁。

都要好好彩先得
上一次電動車都係因為政策冇免稅先得

買佢個未來

屌 鞭撚到

例如我

點解佢同twins都係英皇但可以爭咁遠
俾左首期就冇曬錢
呀嬌就一晚課六萬蚊比大陸仔

我連你打緊乜都未知

其實睇開某幾隻岩心水大型股
你有少少記性都知有約咩位入
差在夠唔夠膽入

佢依家仲係咪親生女死約？

呢條女有咩job接？

結婚要揀處女
但自己又想屌系
重點係

連登仔都唔係處啦

她會從不同途徑收集100隻股票，從中挑選一、兩隻自己有興趣的，加緊研究該公司多年來的業績，再計算中位數，只要股價低於中位數便會入手

低於先黎入手，真膠定假膠，擺明有高人直接比number佢喇

未來

歎息橋

起碼正數

幽靈之子

我原價買到lafa 918 p1 都賺硬

賺咁多肯定包車震

買780萬樓借8成上車
要過壓測 即係佢月入搵6萬
雖然可能有搵屋企人做擔保

邊間教會

冇人叫佢住啟德

佢都冇紅過
隨時頭幾年都係老底
係三張左近先開始紅到下

首期?
做藝人可以做到按揭供樓咩

點解咁多負皮

輸死人

TQQQ太慢

其實我覺得我如果你真係咁把炮啲女圍住你等住比你屌，你有本事玩夠又真係搵到條乖乖女陪你過人世咁咪係你本事囉無乜嘢好講

但現實係啲連登仔又要無條件又要有正西屌，然後又要有純處女肯同你過人世，無呢啲就日日係到叫春又話係女都係雞，我就真係唔知佢地係到做乜鳩

咁慘，改錯藝名。

連登仔（大部分）應該係處

連登仔會叫雞

啟德除左煥然一居 其他都蟹撚晒

真係死好命

其實做藝員最好係買樓。
搞生意，炒股，9成9都失敗收場

慳妹michelle 投資多年從來唔失手

等兩年嘅車，賺兩萬，多撚到呢

Michele 都無失手過架

連登仔
賺得多: 做雞賺返黎既
賺得少: 去做雞賺返黎啦

btw佢已經有錢過7成香港人

人地仔女都有兩個，仲處

會唔會因為計漏咗律師費而冇晒錢

咩都冇做就賺兩萬
你得唔得？